\chapter{Einleitung}
\label{chap:einleitung}
Die Menschheit ist heutzutage darauf fokussiert, die komplette Welt zu digitalisieren. Dabei
existiert ein Grundsatz:
\begin{zitat}
    Alles, was digitalisiert werden kann, wird digitalisiert \cite{digitalisierteWelt}
\end{zitat}

Um dies zu realisieren ist es vonnöten überall Hardware und Software zu verbinden. Sei es nun das
Handy, mit welchem durch nur einen klick die Bankdaten angezeigt werden können, oder ein
selbstfahrendes Auto, welches einen Anwender selbstständig zum Ziel fährt. Dies sind nur zwei
Beispiele einer unendlich langen Liste. Hinter diesen technischen Wundern stecken meist
mehrere Tausend kleiner Mikrocomputern und Mikrocontrollern, die dann mittels Software zusammen
interagieren. Die Kombination dieser zwei Komponenten werden durch den Oberbegriff „Embedded
System“ oder auch zu Deutsch ein „Eingebettetes System“ zusammengefasst.
\newline
\newline
Embedded Systems können dabei grundsätzlich zwischen zwei Plattformen unterschieden werden:
\begin{itemize}
    \item Deeply Embedded System
    \item Non-Deeply Embedded System
\end{itemize}
\newline
\newline
Deeply Embedded Systems sind die wesentlichen Bausteine des Internet of Things
\cite{HochschuleniederrheimDeeply}. Die Anwendungen,
die bei Deeply Embedded Systems implementiert werden, basiert auf speziell angepassten
Echtzeitbetriebssystemen. Zusätzlich werden die Programmiersprachen C und C++ sowie ganz spezielle
\ac{gui}-Frameworks wie zum Beispiel TouchGFX verwendet.
\newline
\newline
Anders als bei den Deeply Embedded Systems, die sehr auf speziellen Technologien aufbauen, bieten
Non-Deeply Embedded Systems eine höhere Flexibilität in Sachen Technologien an. Von Seiten der
Programmierung ist es möglich, unterschiedliche Technologien und Programmiersprachen zu verwenden.
Dort gilt bis dato unter Linux die Kombination von C++ und Qt für \ac{gui}-lastige Systeme als
„State of the Art“.
\newline
\newline
Die Kombination aus C++ und Qt funktionierte bislang sehr gut. Jedoch kommt dieser Ansatz
auch mit Herausforderungen. Nicht nur die höheren Entwicklungszeiten für die
Entwicklung von C++ Anwendungen, sondern auch die geringe Verfügbarkeit von Experten auf dem
Arbeitsmarkt sorgen für schlechtere Softwarequalität und längere Produktionszeiten.
\newline
\newline
Um diesen Herausforderungen zu entgegnen, soll in dieser Abschlussarbeit ein anderer Ansatz
betrachtet
werden. Und zwar könnte sowohl die Anwendungsschicht als auch die Persistenzschicht als .Net
Core Anwendungen implementiert werden. Als \ac{gui}-Technologie soll dabei die neue
Microsoft-Technologie namens \emph{Blazor} als Qt-Ersatz zum Einsatz kommen. Somit kann erreicht
werden, dass die komplette Applikation in .Net Core implementiert werden kann.
\input{kapitel/Einleitung/Aufgabenstellung.tex}
\input{kapitel/Einleitung/Hardware.tex}
\input{kapitel/Einleitung/Software.tex}
